其實香港一個咁撚細嘅地方做到今日嘅成就唔勁咩？

衰啲講句 可能香港只係一個城市仔 但可以同好多國家齊名 甚至做到好多國家都未必有嘅成就

一個豆膶咁細嘅地方都可以做到國際知名 咁細都有獨當一面嘅文化/電影 咁細都有幾間世界級嘅大學 有全球最高IQ

好肯定好多踩港撚五毛肯定又會話咩日本呀咩星加坡各方面都完爆香港 但你諗下你係用緊成個國家嚟比喎 你確定咁比公平？就算真係要比 我都唔覺得會輸好多

係呀我係打緊飛機
我就係睇唔過眼依家啲咁多香港人自貶身份 咁多踩港撚五毛上連登開啲自踩po 仲要大撚把人正皮

當大家由心底自踩 踩到自己都覺得香港只係贏國嘅次等城市 香港就真係玩完

多謝英國人搞旺個場

支那接手之後全方位踩冧香港個檔

生活質素差左 係因為每日150
與此同時港共又無相應政策去scale up啲基礎設施
例如醫院、學校

以前係充滿成就既「東方之珠」
而家係鄰國atm既港豬

香港地從來都係殺人放火金腰帶
鬼佬一走，中國人本性走返曬出黎

入黎都想講

連講下自己住緊嘅地方一啲好嘅嘢都狂收負皮
講點衰點衰就大把正皮
香港人係有幾自卑？
其實最想香港一沉百踩嘅其實係咪就係香港人？

無錯
再勁都係英治時期留落嚟嘅祖業
依家港共就好似二世祖咁
將阿爹留落嚟嘅家產就嚟敗清光
就算香港以前成就再高
無可否認各方面都已經停滯甚至乎退步緊

d基層食住都出問題 仲要讚香港有幾好?
樓主你呢d離地撚點會明

我一直都無話過香港冇問題
香港一直都大撚把問題
咁係咪有問題就要自貶？同人講香港其實只係大陸城市咁樣你會開心啲？
其實最我想講嘅係 啲人唔想香港支化 唔想做中國人
第一步就係唔好覺得香港人係垃圾 香港係低賤 如果你覺得香港人依個朵係臭嘅 咁你大可自稱中國人

踩香港嘅五毛大家唔需要理

通街都係蝻蝗，你就覺得香港冇希望

支那人接手後用短短20年時間就可以踩到冧晒檔
成就比起香港大好多

I LOVE HONG KONG

香港人有錢無品 完

咪係 香港係垃圾大陸城市嚟咋嘛 我是中国人

有線新聞《前途解密30後》第一集(2014年8月11日)：
//[資深中共黨員]：白螞蟻政策就是後來不知哪一年周總理去西雙版納參觀，視察工作，那個植物研究所的人，帶他去看一棵大樹，推一推之後倒了，周總理覺得很奇怪，原來他說這棵樹被白螞蟻蛀通了，但它實際上仍像平時一樣，即是說共產黨要滲透到房子是完好的，在香港也要做白螞蟻。//

---------------------------------------------
[中共對港部署：白螞蟻政策]
多年來總有人覺得：若非朝中小人作祟，百姓反應過激，聖上怎會龍顏大怒重典治民？「白蟻政策」說明，甚麼和衷共濟全屬幻想。中共花幾十年人力物力部署無間道滲透，不是等機會搶個痛快，難道是大型抗貪社會實驗？

老老實實 英國人係好有遠見同人地係真係會執行佢地既計劃

玫瑰園計劃80年代提出
為香港往後五十年發展奠定沉實堅厚穩定既發展基礎
搬機場為左提升香港機場呑吐量
同時為左穩定人心
為連接新機場既新走廊填海，提供左西九一大片土地
更重要既係為40年後既今日，為市區提供一塊發展用地

老老實實，港共唔係無依啲計劃
但係執行起上黎就一定走樣變型

董伯伯八萬五唔好咩？
但係佢推出個時機錯晒

你話香港產業單一？董伯伯唔係無諗過
中藥港、數碼港，通通都係當日所謂經濟轉型時期提出。數碼港成功發展既話更加會令香港食正高科技依條水。
數碼港更加係繼承左港英當日既製造業產業升級既計劃。
但係兩樣野最後都係淪為地產項目
原因係乜？因為老懵董擅於護短，根本就唔係一個領袖既材料

你地成日投訴貪曾，其實佢係真心做得最好果個。最好唔代表可以接受
唯一一個特首真係發展得到香港，將觀塘改造為第二核心商業區。

佢唯一既缺點係太過投鼠忌器
當日剎停八萬五，但係就無係適當既時候分階段重新執行八萬五
明知每日一百五無得停一定會逼爆香港基礎服務，但係竟然從來都無相應計劃去提升醫院學校既數目，亦無相應既支援計劃令佢地融入香港社會搞到佢地自成一國
本地人同150既對立我唔會怪責任何人，只可以怪港共。

港珠澳大橋、高鐵，兩項工程真係大白象？我並唔認同。如果有相對應既正確配套計劃，佢地絕對會為香港人帶黎無限機遇。

但係遇著個對手係中共 中共提出既計劃每次都只會淪為高官貪污既途徑
高鐵明明可以做到好似新幹線咁有效益，但係就比班冚家產搞到變左做純粹係九廣鐵路直通車既代替品
港珠澳大橋就偷工減料

至於梁振中任內豪無建樹
反而卸任之後提出既中部填海計劃反而有可取之處，但係好決斷於執行計劃既人

老實講，香港人唔係無遠見，有遠見既大有人在。但係向受支那嚴重影響之下，成班人淪為支那走狗。我諗依個係目前香港人要面對既挑戰同困境

輿論控制手法黎
首先不斷屌香港
令你唔再為呢到自豪
從而減低對香港人既身份認同
然後就慢慢話香港人同中國人無分別
講講下 啲人就會覺得係

係好撚勁... 咁細地方可以同國家級比較...

英國人勁咋

咁但係的確退步緊 一個城市 社會唔係單靠自己 市民努力就可以成為啲咩 係要政府配合架 好似英殖年代 市民齊心抗貪污 有英政府成立廉正公署

以前係高豋久唔久都有d勵志post

而家出一個好似樓主你出嘅post, 隨時要面對d 踩港撚、移民撚同親中撚嘅立體攻擊。

勁咁又點，拎住過去打飛機都冇用

對而家以及將來既政府都冇任何期望

香港係比中國玩死

新架波之所以抬得起頭因為佢地有自主權，知咩對自己國家係最好

而香港政府呢？ 由97奶共奶到而家

完全冇為過香港著想

一睇就知邊個支那人啦
樓主根本冇講過GDP
一個豆膶咁細嘅地方都可以做到國際知名 咁細都有獨當一面嘅文化/電影 咁細都有幾間世界級嘅大學 有全球最高IQ
邊樣係GDP？
眼中得錢咪支那人囉

用返愛國不愛黨原則
香港人就唔視自己係香港人
噉港共政府點代表香港？
定你想用港共政府代表香港？

「退步」係based on同一個決策者
英國香港同支那香港都唔係香港人選
你講嘅係香港俾外人搞衰
而唔係香港退步

而家只係食老本

中共統治下睇唔到有咩希望

樓主咪話起碼有老本囉
由幾時開始「食老本」就唔係勁？
本身豆腐潤有依個基礎已經係勁，冇得spin
再食咗200年老本都唔會反證到樓主講嘅嘢
你慳啲啦

你話踩港就係五毛?
呢廿年畀中共搞成咁都覺得香港仲係居高臨下既
可能呢D先係五毛

呢度太多支那打手

痴親支那都無好結果,慘

勁嘅係英國人

收皮啦
班人根本係亂9咁踩

無話唔勁

但靠食老本達早玩撚完

擰住份老本打飛機有咩作為？

「食老本」依個邏輯根本係眼紅嘅語言
例如有人話蘋果發明iPhone好勁，之後有人想反駁話「依家食老本」，根本係轉移視線，完全冇反駁過「發明iPhone好勁」依個事實，就算蘋果再已死幾多次，香港再死幾多次，依然係冇影響「老本」係勁依個事實
無謂再spin啦

一個豆膶咁細嘅地方都可以做到國際知名 咁細都有獨當一面嘅文化/電影 咁細都有幾間世界級嘅大學 有全球最高IQ

噉樓主有邊方面講得唔啱？
佢只係講事實就係打飛機？
旺角好多人、中環好多大廈、呀媽係女人係打飛機？

勁
所以先有人不斷踩港

人唔需要追求進步，甘心屈服於極權統治之下？

仲可以好自豪同人講，我點勁點勁？

你用蘋果黎比

記唔記得十幾年前有間科技公司叫「yahoo!」

唔知幾時開始

正視香港人既問題=你就係五毛

香港多咗好多思覺失調嘅幻想人「打飛機」
基本上源自於眼紅，但無法反駁事實，所以就攻擊人地自豪感，你有料就反駁事實，唔好講埋啲咩「打飛機」啲毫無內容嘅說話

我淨係知有D人連讚吓台灣同新加玻值得學習既地方都覺得係踩港，玻璃心到

同埋只係想提高吓大家D危機意識，否則同你地口中既港豬安於現狀有咩分別

雪糕平排下隊又港豬,
書展排隊衝下又港豬,
老屈香港成條街日日都一堆狗屎,
老屈成機係香港人重要得香港人會用飛機上面個行李位

你踩得咁撚誇張失實就收皮啦

一早覺得如果唔係中國
香港係唔會再叫東方瑞士
只有其他城市叫西方香港/南方香港

玩爛topic喎想
有屁就放啦

得罪講每個地方都有基層唔夠食住問題架啦 其他極度先進地方既貧民“忽”絕對恐怖過香港

唔係香港人自貶身份, 係香港的確係被搞到越黎越差,
今時今日大半靠既係之前留落黎既野,
証明早十幾廿年香港真係好多野都好領先,
但兒家一直被追平被追過, 兒家既香港好多野都倒退, 進步得勁慢,
再咁落去, 唔洗十年八年真係好快被世界遺忘, 出到外國無咩人再知香港係咩

多謝英國，美國
完，香港人只係運氣好同夠奴性重

又再提下中共對港三大策略

踩港係策略黎, 踩完港就會出移民POST, 唔信你留意下.

啫係講中你係眼紅人地嘅自豪感囉
人地樓主針對嘅優勢都係事實，人地有自豪感與你何干？
你可以講未來講前境，但人地自豪又關你咩事，何況香港嘅前境唔係香港人控制到，更加唔可以話香港人打飛機
你可以話香港人反抗唔到共產黨，但話香港人有自豪感「唔好意思」就有啲唔合理囉

香港係勁架，你估平均智力數一數二係流架，運動員根本完全冇配套冇支援奧運都有番d牌拎下，係勁架

但係大部分人繼續做港豬繼續訓，仲可以勁幾耐?你唔講就唔會變差?繼續講自己之前點勁就會變好?政府日日講香港一國兩際，香港法治，咁香港係唔係仲有法治仲有一國兩際呀

都係o個句,痴得支那無好結果

香港有問題都唔畀人提出同糾正
呢招先係中共招數

豬你老母,你老豆老母就係豬啦

新加坡連軍隊都有

我有係港人係外地出醜既topic話過香港人咩？
你就真係老屈啦
我講緊我地自身結構同制度崩壞，係畀中共呢廿年破壞緊
唔認同呢點就真係五毛啦

無話唔糾正, 中共的確係令香港倒退好多, 呢樣係真
我指既係踩港, 即係見人打過乞痴就屌九全港人偽善果D.
有正常思維既人係識得分.

成就一解鎖 殖民統治打好根基迅速發展
成就二解鎖 回歸廿年整速淪亡

佢地踩香港好鍾意將香港人控制唔到嘅港共政府決定視為「退步」
同樣評論蘇聯時代嘅東德，你會唔會話東德係「退步」？人地係納粹時代推到時代高峰，而因為根本人地係對住個第一大極權，國家根本就唔係人民控制到

屌你老母我講有班人老屈,
你就衝入黎柒
我上面講既全部都係真

你未見過,唔撚知就唔好話無啦低能仔

自己話自己無講過又衝埋黎比我屌

不甘極權統治既人就會覺得需要自我反省，改善，改變

甘於現狀、滿足現有安逸，咪覺得你地嘈既人係搞事，自眨身價

對住第一大極權
我睇唔到歷史上邊個國家唔豬過
台灣食國民黨食咗40年
歐洲食共產黨又幾十年
美國獨立前又豬百幾年
歐洲反君主前都豬咗幾百年
你睇下香港人/踩港幾荷刻，其實係井底

國家唔係人民意志咁東西德點解可以統一？

香港越黎越差最大原因係比港共政府管,香港人口比人大清洗。

明明係曲線證明左支那人管治差過英國人,但支那人就以此為榮

岩，但簡單黎講個生活質素介乎係已發展城市同比贏國搞衰緊之間，話好又唔係好，話衰又唔係衰

香港之所以勁因該後面有佢地既國家支撐！

面對極權係到失敗主義、唉聲嘆氣就係自省
人地根本冇講過唔反極權，只係承認自身有優勢就係甘於現狀、滿足現有安逸
一眼睇中你玩屈人反革命反民主啦

「運氣」
多謝美國啦
你以為蘇聯解體係因為東德勇敢反抗咩？

所謂勁
但民生食晒屎
咁係好咩?
谷到GDP啊經濟啊物價樓價好勁啦
但人人食屎既
我寧願人人開開心心
滿足到衣食住行

香港既成就比一小部分人吞撚晒
有鳩用

香港屬於中國呢咁

同意，香港人淨係識屌香港，崇洋媚外

97前香港5百萬人口o個時剛剛好。
你講既情況係97後痴埋中國而發生既事,
所以要屌就屌中國啦

經濟好到識飛又點，d生活質素咁差

剩係呢樣野我已經唔覺得有咩仲值得自豪

指出香港問題係「散播失敗主義」

咁安於現狀，覺得人民對抗唔到政府係乜？

起底我
就知香港其實好多個世界第一

除左屌中國都無其他野做到
香港真係好灰既地方
無力感好大

蘇聯解體係因為東德
topic已完啦井底撚

要係自踩拎存在感
無力感中唯一做到嘅嘢

九七前香港係集合咗中英嘅長處
英國嘅制度技術
中國嘅傳統文化同人力

九七後就集合咗中英嘅劣處
走精面而無制度節制
引入支那嘅劣等文化

無錯，英國人管理加香港人執行能力先有依家香港
你話97後香港人自己管理攪唔攪得掂
對唔住，未試過

去到外國問10個9個都唔知香港
咁都叫國際知名
再望下新加坡發展先 香港點都跟唔上 上
香港就係多得你呢種人成日自己打飛機
不求上進 而家香港退步落後緊呀

錯手㩒咗負評

你去美國問澳洲係邊會有驚人發現
依個世界好多井底撚，香港人地理常識算好top，其實冇得好比，香港國際外交太重要

講國際知識好啲

一直食老本

可惜咬緊老本

大把美國人連自己住個州份係美國邊度都唔知

支那人識西搞殖民地咩，一味人海戰。未進化過，結局應該同清朝一樣。

2000前的就係
之後只係消費緊以前留落的

樓價第一，冠絕本銀河

好悲哀

講返點解我噉講
依個世界歷史上
你地見到嘅「獨立」「反抗」其實係發生之前幾十年、甚至幾百年，啲人民都係「安於現狀、唔識反省」，依個係社會學。永遠你歷史書見到嘅「革命」都係最後嘅時段，政府/君主內憂外患嘅結果大於自身國民持續反抗，對香港民主運動咁荷刻係出於無力感，所以訴諸「港豬論」，其實只係顯得自己無知
香港係2008到2018十年間嘅轉變嘅程度其實已經可以寫入歷史書，講真，其他國家幾代都做唔到咁多嘢

長他人志氣 滅自己威風

你覺得自己咁有見地

香港人未來該如何自處呢？

想聽下你既睇法

香港真係好獨特地方，同好有成就。但平心而論而家係咪走緊下坡，對香港未來有咩更好發展方向，香港大多數人無共識，政府更加無一心諗住變返中國城市hea做

如果講豬，hong kong is not china嘅原版catalonia is not spain嘅加泰仲「豬」過香港好多倍，人地獨立運動搞幾百年，人口8 9成支持獨立，連自治政府都係獨立派，但係人民「安於現狀、唔識反省」，所以仲未獨立到，噉合唔合理呀？
眼光要廣啲，唔好成日香港一兩個民主/獨立運動失敗，就瘋狂話香港人係港豬，歷史事實話，革命唔係英雄造時勢

我唔係革命領袖，我唔洗畀本計劃書畀你批，何況革命領袖都唔洗畀本計劃書你評論，唔好學埋美國雜誌TIME啲邏輯
我唔覺得現時嘅趨勢有咩問題，人民嘅政見係會隨政治氣候發現而改變，根本係咩「安於現狀」，而係冇得揠苗助長，當政治氣候令大部份人生活有困難時，就政見自然會大規模轉變。你依家有人仲可以食支那水，你點「勇武」都改變唔到「港豬」

正常一線城市仲要咁國際化地理位置又好，應該係市民安居樂業，搵大錢既搵大錢錢，藝術發展既發展，就算無咩大志，辛苦D打份普通工做基層成為重要勞動力，起碼有食有住唔係餐餐大魚大肉但開心。咁就係我最理想香港，個個起第出門口都可以笑出黎，開心做自己想做既野。唔係下下為上樓為供樓，到你買到上到車但開心咩？

係呀 不過都係英國人起出黎 同支那人，香港人無關

D港燦公德心又無，思想on9又封建
短視無知又以為自己識好撚多野
貪小便宜更加世界知名
係樓主咁撚on9先會淨係用經濟實力衡量個地方「勁唔勁」
我淨係想生活環境舒服d，空氣好d，租金平d，d人唔好咁自私咁冷漠
咁「勁」把撚咩，我又無多錢使到

你估英國一開始就咁好咩
香港人都磨合過爭取過,又遇到好港督先進步左

根本唔係英國人管
香港仲衰撚過大陸
講到尾港燦根本就要管

多謝支那狗完美表演踩港踩到幾咁空泛

你以前英國管香港一開始就好?
讀下香港歷史先啦支那人

起碼以前每一個行業都會有希望，片地黃金

宜家？

哦
講個事實出嚟就支那狗
得啦，厲害了，我的港
啱聽啦

蛋牛麵：你係支那狗

「買樓」明顯俾人過度放大
一係投資工具（支那玩緊）
二係必需品
我覺得主因係前者
你睇香港有幾多有手有腳嘅人係要瞓街就知係唔係因為冇得住
主要係經濟上香港人視買樓係投資，見人係依幾十年買樓升幾倍，個心就紅又想發達，依個係經濟上嘅泡沫（美國、日本都試過）
多過係因為香港人住唔起、生活唔到，依個係更高生活質素追求嘅問題，而唔係生活嘅問題。最簡單講，正常香港人供完樓、交完租都有閒錢去旅行、課金、買奢侈品。生活質素根本唔低。問心嗰句，你覺得樓價係問題，其實係因為你俾社會影響到覺得「有樓先有得結婚」「有樓先有生活」「有樓先有未來」，而依啲唔係事實，自然「買咗樓都唔會開心」，你唔開心係因為其他嘢，唔係樓價

收皮啦,全部point都錯

呢堆野講無受過教育比中共洗晒腦既支那人就中晒

咁係因為有英國人

多謝英國人搞旺個場

得啦
香港勁, 香港醒, 香港無得頂
YEAH

同波狗認真

其實係已發展國家呢講係一般,
係得你條弱智支那狗係井底非黑即白。

喺外國, 人地認為居住權係人權嚟
就算係窮撚都應該有個似樣既地方住

香港人唔係喎, 佢地係覺得你無錢瞓街瞓廁所係好正常
樓買唔起租唔起唔關任何人事, 係你無本事
呢d施永青價值香港人無反抗, 仲認同
所以d地產商起埋d百幾呎既垃圾樓都有價有市

一般? 香港最撚勁架喎
即係踩港啦, 原來行家嚟

全球最貴三條鐵路，值得我自豪

封鎖完清靜晒

其實樓價係問題嘅手法好明顯係有心造出嚟
唔洗多，你睇支那都係用緊同一個手法話「有樓先可以結婚」，我就唔覺得係巧合
事關係香港講「有樓有高潮」嘅係tvb嘅節目，我問幾多港女fd都冇聽過人覺得係啱

勁，但主要係關英治事，之後就係人夠勤力

因為有中國照住渣

真係ok㗎
事關係佢地大白象都可以影響唔到香港嘅稅率
你以為你自己啲錢？no，頂盡係供樓嘅人嘅錢，而層樓嘅資產係可以變賣，賣咗就唔係你嘅錢
所以我一直覺得低稅，高地稅/資產稅嘅經濟係幾好（唔包括極權同豆腐渣），有錢嘅人會用資產嚟投資，噉係嗰到收多啲稅好正常，冇錢嘅咪自己keep住，政府又唔會逼你入絕路

東方華爾街教授講得好岩，而家香港不斷被亞洲國家追上，係香港人仲未有意識到個嚴重性

意識到,不過做唔到野

點解你會覺得人地係支那狗

係「港共政府」同「親中者」未意識到有嚴重性

或者人地係專登

新機場本來唔會起住，係肥彭話要起。
全球貨運量頭幾位。

大陸佬重要叫佢唔好洗晒D 錢。即刻叫佢簽約保證。

回歸咗明顯經濟進步。

幾年前可能會認同，但係而家樓主講既野都比新加坡超越晒咁濟

李國章幾日前賣咗樓
依啲咪醒囉
表面就「香港人意識唔到」，其實自己走，識睇real source就知支那都係玩緊依啲

On9 正宗廢老思想
永遠淨係識吹奏剩餘少少既優點 仲要係前人留落黎既野
你自己問心香港最近10年有咩咁值得自豪呀？
你鐘意打飛機唔係問題 但唔該唔好吹奏
有衰野比人批評 唔係諗點樣進步點樣解決
反而只係識叫人諗下香港點好點好 (仲要係根本格硬講 )
所以永遠都唔識進步 固步自封
香港依家咁墜落 就係因為有樓主你呢種人

好典型嘅失敗主義bot

一個豆膶咁細嘅地方都可以做到國際知名 咁細都有獨當一面嘅文化/電影 咁細都有幾間世界級嘅大學 有全球最高IQ

你確定你有睇樓主講咩？
唔係GDP喎

無英國=柒
完

踩=自省
讚=打飛機
無力感嘅社會現象

因為個時大陸勁個班走攞香港發展囉
勁嘅從來唔係香港人係大陸人，你就以為香港人勁

李+x, 高錕個d帶動香港發展嘅有邊個係香港人出世

倒退緊唔知幾多

真係好撚憎d 港豬唔肯接受現實
依家既香港係點大家有眼睇啦
批評幾句又話崇乜崇物
屌你老母最撚好笑係屋企住得細都可以吹奏到係方便
見人地住千幾尺就話人地打掃唔方便
打飛機能力黎講香港就真係勁喇

我發現好多人講嘅都係攻擊樓主反對改變
我好想知佢邊句講過佢唔覺得香港要改變，邊句反映佢係「安於現狀、唔識反省」
你地自省？唔好包裝自己啦

凡事有兩面

只係你單方面覺得講香港唔好=只識踩，散播失敗主義=五毛

而睇唔到正面果一面

你咁撚成功
你又有咩見解呀？

我鍾意你拋返個波走嘅「你又有咩見地」，網絡罵戰
我話佢冇睇樓主講咩啫，就係我成功？

應踩就踩 應讚就讚
邊d人走向極端 有眼睇啦
無乜撚野力感 九唔撚搭八

引用我嘅說話丫唔該

自打嘴巴喎
樓主唔係應讚就讚？

而家有套紅到飛起叫crazy rich asians既戲就係新加坡做背景 淨係NUS Nanyang都全球排名11 12
你確定而家香港唔係俾人屌打緊？

哦 即係你第一句係無意思既
一定係我引戰

一開始攻擊人地

仲要話人引起罵戰

邊種人最鐘意用呢種手法

藍絲廢老：香港係福地嚟，你啲黃絲廢青身在福中不知福，成日係度搞事嘈嘈嘈

佢咪我所講既人囉
香港永遠NO. 1

荷里活拍嘅用亞洲人做嘅戲，用新加坡做背景嗰個？
人地諷刺亞洲人俗氣咋 （雖然係亞洲人嘅書做故事背景）
又計入新加坡數？

仲講crazy rich asian
啫係承認俗氣係新加坡文化定係亞洲人文化呀？

打稻草人，引用佢嗰句嘢出嚟引證下丫唔該

照你logic咁李小龍夠係美國人係荷李活巨星啦咁係唔係將佢拍既戲入落美國數吖？人地本書就係講緊寫實生活係套comedy你就話人諷刺 on9

香港係全世界上數一數二好住 又多野玩多好野食

因為點努力都買唔到樓
所以想佢沉

引用我句嘢啦
唔引用就知邊個言之無物啦

香港真係全世界最快樂既城市呀

J完成就又點, 你會好過D咩
我寧願可以J下快樂指數

最簡單
Comedy係based on可笑嘅事，而大多數可笑嘅事都係諷刺，crazy rich asian唔例外
如果個故事係中國/香港背景一樣得
事關諷刺亞洲人有錢就俗氣就係故事出名嘅原因，俗氣係新加坡嘅文化咩？我相信你唔會想係囉

蛋牛麵: 你踩港

因為國際地位任何野都會令世界關注，透明度又要高，令佢地更難管治，正正同中共管治方式相反，佢緊係唔想啦

歐洲唔會有crazy rich european
但亞洲有crazy rich asian
唔覺得係諷刺我冇嘢好講
連套嘢點解出名都未知

的確唔係講到落後地方咁，會訓街無地方住，但結婚仲同屋企人迫一齊會好大壓力，除非幾千尺大屋。浄係扑唔到野都差好遠。我兩樣都試過好明白

正視現實啦唔該
最高工時 最高堅尼系數 第二高樓價 生活成本又排頭
快樂指排尾七 空氣污染又勁

出去Mk吸啖氣番工逼地鐵都成問題 點同你講成就呀

英國人有遠見
香港人有執行力
香港先有當日成就
幾可有老本食到廿年
其實香港真係好撚勁

多謝樓主開呢個post再一次證明港豬真係好多
唔怪得咁多人仲會投建制派

支那管香港嘅方向其實都好明顯係要香港係國際間除名
之後俾個位支那上
只係係支那個位未穩定時，香港人向外講緊自己地位問題，有警誡心，所以支那先咁積極淡化香港人身份
而一切係因為香港有國際視野嘅人太多，要對比西方（英治）同支那管理嘅問題好易，所以先轉向講香港人食老本、自大、打飛機等似是而非嘅說話。要嘅係模糊香港變化係因為制度唔同咗，灌輸係「香港人退步」嘅立場
其實都幾明顯

打咩稻草人，我就係指出樓主啲唔好踩香港嘅心態同啲廢老一鳩樣。
香港地有能力嘅人都會諗方法移民，唔移都至少送自己仔女去外國讀書，唔通香港班權貴精英全部都係踩港五毛？人對腳就最老實嘅

香港喺成就方面係勁 但人嘅生活同快樂指數真係每況愈下 多得班閪官同150蝗唔少

其實日屌夜屌香港有幾衰 又唔撚移民 講到尾都係因為對香港人嘅身份始終仲有份執著同自豪 先至想香回復番昔日嘅樣 甚至變得更好

至少我自己都仲係好鍾意香港本身 始終係香港先喺自己屋企 見到香港人成日踩尻自己地方 有時真係好心酸 可能你係好絕望 可能你覺得香港無得救 咁你都唔洗踩多腳架屌你

btw 我屌哂你班搞臭我哋屋企嘅撚屌蝗全家

成日叫人引用引用 都唔知做乜鳩
當有遠見既人用盡方法離開香港就知發生咩事啦
其他人就繼續留係香港吹奏點好點好 分分鐘10年後仲講緊東方之珠
係呀香港有依家呢個成就係好勁 但都要認清其他地方一早超越左呢個事實囉

幾時comedy等於諷刺？求其講幾套例如hangover, central intelligence, the terminal，有d咩諷刺？我就當呢套野講緊既係諷刺，香港近幾年有d咩衝出國際？而家套戲入面既取景變晒做旅遊熱點，我都唔明點解香港人咁鍾意圍爐取暖，唔通好似支那憤青咁係微博圍爐打飛機先叫唔自卑？

空氣污染係中國到嚟
快樂指數係失敗主義造成
堅尼系數與你何干？你住緊劏房定係要月入5000？
樓價高你冇得租？噉你一係住緊劏房一係有樓係身
無知最快樂不嬲係事實多過本身生活質素嘅問題
菲律賓都好快樂，英美法日唔係排得好高
事實？事實係香港問題係有心俾人放大，你睇tvb就明點解，8點劇講人住千尺大宅，10點講港女話「有樓有高潮」「後生仔係廢青」，完全唔會質疑共產黨控制主流言論嘅能力

不如你面對現實睇下點解crazy rich asian咁hit啦
真係想睇asian搞gag咩

97以前就係嘅

你咁樣其實同逃避現實有咩分別
我都覺得香港係最好 但點解唔批評得？
係咪要藍絲咁守護香港日日讚好最好？
個個好似你咁諗 乜撚都忍唔撚出聲 會有改善?
如果你真係愛香港 唔會發現問題都唔出聲囉 班建制就係最鐘意用你地呢班人去代表「大多數」
人地只會當你地底泥咁踩

邊個話要「啞忍」
所以我幾頁前一早講緊
有啲人
踩港嘅永遠包裝自己好有見地，人地係啞忍、離地，自己係真理、進步，嗰頭話應讚就讚，依頭話人打飛機，根本冇人講過唔洗改變都俾人屈係「安於現狀、唔識反省」，唔畀你批評
講緊有冇用，你睇返自己就見到自己成個怨婦噉不斷無內容噉自怨自艾，嗰頭叫人畀計劃書，依頭話自己只係自省、唔係踩港。噉你自省咗啲咩？自省冇解決方法只係自踩

係勁
但係係勁係叻既人97前走撚晒架啦

可能我表達得衰 sorry for 1999

我係想講屌完又繼續坐喺到 要返工不了嘅人 而唔係話唔俾人批評同叫你忍

依家香港問題多到咁 忍屎忍尿都唔撚忍呢啲啦
只係覺得香港人始終差左份團結

建制派就算啦 嗰班都唔撚係人黎 從來對佢地無任何期望或者想佢醒 死哂佢就最簡單

不如你面對下現實新加坡已經超越晒香港啦，套戲rotten tomatoes有93%睇下critics啦，睇下有幾多人係覺得諷刺

其實你將你成段野改到比吹奏香港班人睇一樣有用
點都好 出面世界事實係點 大家有眼睇

五毛同sales狗全面進場

岩 香港人最大問題係唔夠團結
不過真係無計 太多港豬 太多人唔影響到自己就唔會理

比你網上嘈贏左又點？

香港人下次做左柒野咪一樣大把人會恥笑

覺得香港好中國好既人咪繼續會成地精

觀點與角度既野你根本唔會改變到對方

人身攻擊更加唔會得出結論

你永遠叫唔醒扮訓既人
唔清楚出面世界既人真係可能會信佢 以為香港仲好似以前咁好

傍住中國咁大個市場，食正中國閉關嘅時機，做全國唯一出口港，想唔發都難啦

四小龍其他三個就真係有料喇

其實因為你係香港人, 日日睇住香港新聞打飛機, 你先會覺得香港同其他國家齊名
話唔定人地都唔知香港係乜尻

政府唔要你做到野，你好叻解決到哂問題咩？Sorry唔會比位你上，到時2047香港咁繁榮要收返又要等幾十年

對住個洗頭艇政府可以點?

貪曾都要吹奏 屌

崇洋媚外既又唔只香港人，日韓台咪更加媚外
永遠都係隔離屋既特別香
愈冇用既人就愈鐘意怨天怨地

有好多野唔到你唔怨。
垃圾處理剩識收錢,自己比錢攪好回收,垃圾處理又唔做。
d錢去晒大白象,外判問題唔理,貪污唔理。
教育掛住奶共,醫療唔肯比錢。
言論自由越黎越少。
日日150個谷爆香港,重有專才雙非大專支那位。

唔知英國美國日本議院議員開會訓覺會點 會唔會好似香港咁有糧出下年再自動當選。
上樑不正下樑歪，要改善除左公民投票權諗唔到其他方法

到底生活質素差 富者愈者 貧者愈貧
係咪因爲讀唔成書 搵唔到份好工
係自己一手造成？
大家都知香港咁撚細嘅地方 但各方面都好出色
變相對人嘅要求都高
上層要keep住賺錢/要精英
自然唔撚理底層班人
喱個時候 讀唔成書 做埋啲牛工
搞到生活差 係自己問題定政府/社會問題？
真心求解

所以一定要努力保衛自己既地方，
香港係我地既屋企，我地既地方，
而我地就係香港人

衰d講句
香港既成就係透過壓榨自己人得返黎
有咩好驕傲？

以前香港有好流行文化 中國都要跟我地
去到今時今日，唔係我想講蝗語，
但真係所有流行野都係來自外地

數碼港真係好可惜

仲有自然環境都好屈
有山有水 行山 沙灘 出海乜活動都好方便
世界上大都會應該冇幾個做到
但可惜垃圾政府要搞爛香港

仲有運輸又係
船運同空運都大型到仆街

但背後既管理概念係咩先
如果講幫支那搞爛香港
呢個政府拎a 都得

主流媒體日日吹奏中國，港豬又被洗腦，00後又被同化，係得小部分人心水清，香港既情況好難搞

但係以前捱完有出頭天，你能力就算無咁好起碼生活質素係進步當中，可以養妻活兒

而家就標簽你廢，訓街係底死，乜野窮人生仔正仆街，窮人上一代都有間500呎公屋，呢代真係等死

食有咩問題？

香港自己

冇話唔勁
只不過呢一切97之後只有倒退
而且見唔到有轉返好既機會

喂97前係可以架喎，係大陸喱攪臭晒

無150都一樣租金樓價樣樣升
香港人只識炒賣 地產業主又賺到盡

又一個9up

最勁係香港俾支那殖民呢廿年由盛轉衰既反差

香港咁好你有錢分呀而家

樓主你諗下香港最初靠咩起家

其實係靠共狗毛魔摧殘支那, 玩倒退玩鎖國
而支那咁多人, 鎖國一定冇可能自給自足
唯有靠香港做窗口同外面貿易
一個過億人嘅國家, 土地又多資源, 但係只靠一個港口同外面貿易, 個
其他國家點解敢用香港做窗口, 因為香港自己? 唔係, 係因為英國

如果當初英國係揀嘅港口係廈門, 今日做咗一線國際都市係廈門, 而唔係香港

有D踩港post 踩得好夾硬, 係咪別有用心就唔知

但有踩港唔係今日先有, 生果日報踩過港人冇禮貌, 因航空姐踩過港客閪過支那客
唔通佢地又打手?

炒呀炒

踩港五毛狗唔敢入

請問有乜好值得吹奏?
講教育，填鴨式教育，逼到學生跳樓
講工作環境，全球工時世界第一，老細不停剝削而員工就繼續做奴隸，人工唔跟通賬
講住宿環境，全球樓價第一，年青一代想有自己既單位都做唔到
講生活質素，堅尼系數成50幾，貧富懸殊極嚴重，自由行水貨客日日黎，物價飊升，商場，交通不勝負荷，單程證每日150個，醫院，公共設施全部逼爆
講品行，香港人貪小便宜，自私，冷漠
講社會，社會矛盾極嚴重，年輕一代vs老一輩，親中vs反中
講法治，七警vs梁天崎案，警員被胸部襲擊，如此指鹿為馬之事不勝悠舉
講管治，政府不聽民意，唯命於中共，機場三跑，高鐵，大灣區，創科局全部為送錢上中央

不服來辯